中國商務部修訂「限制技術出口清單」

美國商務部週三 (26 日) 才剛新聲明考慮技術出口實施新的限制，防止關鍵技術落入中國等敵國手中。週五 (28 日) 中國商務部便調整發佈《中國禁止出口限制出口技術目錄》，修訂時間點相當敏感。

新技術成美中對決新戰場！週五 (28 日) 中國商務部釋出最新聲明，調整發佈《中國禁止出口限制出口技術目錄》，內容涉及 53 項技術內容。

中國商務部於本次修訂，新增 23 項限制出口的技術條目，包括：農業野生植物人工繁育技術、絨山羊繁育和品種培育技術、空間材料生產技術、大型高速風洞設計建設技術、航空航太軸承技術、雷射技術等。

同時，商務部還刪除目錄中的 4 項禁止出口的技術條目，還刪除了疫苗、製藥生產及防火牆軟體有關的 5 項限制出口的技術條目。

中國商務部稱，本次修改的目的是為了規範技術出口管理、促進中外技術合作，以及維護國家經濟安全，而上次最新修訂時間是在 2008 年。

美國商務部週三 (26 日) 發布的聲明提到，川普政府考慮對半導體製造設備、相關軟體工具、雷射、感測器和其他技術出口實施新的限制，防止關鍵技術落入中國等敵國手中。

美國，顫抖吧！

強大了
抄完功課唔俾人抄

射落海都唔益Microsoft

偷呃拐騙

整個中國限制口技目錄就得。
限制出口技術，人唔吠狗都笑啦。

疫苗、製藥生產及防火牆軟體有關的 5 項限制出口的技術條目。

唔係抄返黎就係垃圾極權先需要既野